國安法不是香港的終局，而是自由世界與中共決戰的開始

作者：孔誥烽

很多人說《國安法》將令香港變成新疆，是香港的終局。但香港與新疆不同的，是香港與全世界有千絲萬縷的關係，香港也集中了很多外國公司、媒體、民間組織等。中共現在擺出要準備鎮壓香港的姿態，國際社會已作出恐怕中共預料不到的強烈反應，對中共的高科技、金融、簽證制裁，對港人的政治庇護等，已經如箭在弦。一旦新疆式鎮壓正式開始，中共與自由世界的決戰便會啟動。

中共硬把香港關上，香港終局還未來到，我們便見到中共與自由世界的對決加速展開，最後結果如何，仍是未知之數。《國安法》是中共向全世界宣戰。全世界都在港人一方。只要香港人不自己投降，這場戰爭最後誰勝誰負，還遠遠沒有定局。

《國安法》訂立到那樣凶狠，中共和特區政府會怎樣執行？抓人送中、隨意上門拘捕、入屋搜查、竊聽異見人士、禁止異見人士離港，其實一直都已經發生。現在中共立一個法來將這些本來已經或明或暗地做的事公開誇張地再講一次，就是讓所有人覺得恐懼，跟著開始自我審查，主動打壓下屬，將書籍下架，在選舉時變得猥瑣畏縮怕被 DQ (取消資格)，做到國家機器不用多費力氣，便使港人和有機會到香港的海外人士乖乖聽話。

要抓人不先直接抓人，而是重重複複敲鑼打鼓說我一定抓人，希望嚇怕它要壓制的人讓其自我消音，其實是中共對仍未完全控制地區的慣技。當年普京要克里米亞、烏克蘭東部、格魯吉亞部分地區「回歸」俄國，二話不說便直接採取政治和軍事行動吞併，不會先花時間建立法典嚇人。相反，北京對台灣，卻在 2005 年訂立《反分裂國家法》，跟著一天到晚找人放話說「解放軍要打過來了！」希望台灣人會像中國蟻民一樣怕到顫抖，以後選舉都改投被北京摸過頭的候選人。但台灣人不理，繼續在選舉支持反對統一的候選人，北京也沒奈何。這與 2014 年佔領運動和 2019 反送中時中共不斷放出「解放軍要出動了」的消息，卻一直不見解放軍真的出動一樣。

Push

PUSH

係，香港人唔可以放棄，同我pish pish pish

唔好自亂陣腳

全香港市民企喺自由世界一方

十年套野真係好中

又諗起機場果次

簡單講就係三隻字

驚閪咩

本身都係亂鳩咁捉亂鳩咁告又打壓又政治審查架啦
加入左公安元素咪又係做返一樣既野

將枱底手段放上枱面，成件事本質無變化

推

國你老母安法

而家侵侵都 怕左 港版腳安法啦 !